questions = [
    {
        "topic": "Python",
        "questions": [
            {
                "question": "Що виведе наступний код: print(type([]))?",
                "options": {
                    "A": "<class 'list'>",
                    "B": "<class 'tuple'>",
                    "C": "<class 'dict'>",
                    "D": "<class 'set'>"
                },
                "correct_answer": "A"
            },
            {
                "question": "Яка функція використовується для виводу на екран в Python?",
                "options": {
                    "A": "echo()",
                    "B": "print()",
                    "C": "write()",
                    "D": "output()"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Як створити словник в Python?",
                "options": {
                    "A": "[]",
                    "B": "{}",
                    "C": "()",
                    "D": "||"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Який метод використовується для додавання елемента до списку?",
                "options": {
                    "A": "add()",
                    "B": "append()",
                    "C": "insert()",
                    "D": "push()"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Як обчислити довжину списку в Python?",
                "options": {
                    "A": "length()",
                    "B": "len()",
                    "C": "size()",
                    "D": "count()"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Що таке змінна типу 'None' у Python?",
                "options": {
                    "A": "Це змінна без значення",
                    "B": "Це змінна зі значенням 0",
                    "C": "Це тип помилки",
                    "D": "Це функція"
                },
                "correct_answer": "A"
            },
            {
                "question": "Яка з цих структур даних є незмінною?",
                "options": {
                    "A": "list",
                    "B": "set",
                    "C": "tuple",
                    "D": "dict"
                },
                "correct_answer": "C"
            },
            {
                "question": "Що робить оператор '//' у Python?",
                "options": {
                    "A": "Підносить до степеня",
                    "B": "Виконує цілочисельний поділ",
                    "C": "Виконує звичайний поділ",
                    "D": "Обчислює залишок від ділення"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Як перетворити рядок у ціле число в Python?",
                "options": {
                    "A": "int()",
                    "B": "str()",
                    "C": "float()",
                    "D": "toInt()"
                },
                "correct_answer": "A"
            },
            {
                "question": "Що таке 'lambda' у Python?",
                "options": {
                    "A": "Функція, що викликає іншу функцію",
                    "B": "Анонімна функція",
                    "C": "Метод класу",
                    "D": "Цикл"
                },
                "correct_answer": "B"
            }
        ],
    },
    {
        "topic": "Math",
        "questions": [
            {
                "question": "Скільки буде 7 + 3?",
                "options": {
                    "A": "9",
                    "B": "10",
                    "C": "11",
                    "D": "12"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Чому дорівнює площа кола, якщо його радіус 3?",
                "options": {
                    "A": "9π",
                    "B": "6π",
                    "C": "12π",
                    "D": "3π"
                },
                "correct_answer": "A"
            },
            {
                "question": "Яке число є результатом виразу 5 × 6?",
                "options": {
                    "A": "25",
                    "B": "30",
                    "C": "35",
                    "D": "40"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Чому дорівнює корінь квадратний з 81?",
                "options": {
                    "A": "9",
                    "B": "8",
                    "C": "7",
                    "D": "10"
                },
                "correct_answer": "A"
            },
            {
                "question": "Що таке прямокутник?",
                "options": {
                    "A": "Чотирикутник, де всі сторони рівні",
                    "B": "Чотирикутник, де протилежні сторони рівні і всі кути прямі",
                    "C": "Фігура з трьома сторонами",
                    "D": "Фігура з чотирма різними кутами"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Чому дорівнює 2^3?",
                "options": {
                    "A": "6",
                    "B": "7",
                    "C": "8",
                    "D": "9"
                },
                "correct_answer": "C"
            },
            {
                "question": "Як називається відрізок, що з'єднує центр кола з будь-якою точкою на його поверхні?",
                "options": {
                    "A": "Діаметр",
                    "B": "Радіус",
                    "C": "Хорда",
                    "D": "Тангенс"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Скільки градусів у прямому куті?",
                "options": {
                    "A": "45",
                    "B": "90",
                    "C": "180",
                    "D": "360"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Що таке середнє арифметичне чисел 4, 8 і 12?",
                "options": {
                    "A": "6",
                    "B": "8",
                    "C": "10",
                    "D": "12"
                },
                "correct_answer": "B"
            },
            {
                "question": "Як називається многокутник з п'ятьма сторонами?",
                "options": {
                    "A": "Трикутник",
                    "B": "Чотирикутник",
                    "C": "П'ятикутник",
                    "D": "Шестикутник"
                },
                "correct_answer": "C"
            }
        ]
    }
]
